10K 新手list 求評

平時會打LOL, 有時會開好多個google tab 同program
而家部腦成日見佢CPU 同RAM使用率上到8-90% 所以想upgrade下
Intel® Core™ CoffeeLake i7-9700K 3.6GHz 12M Cache 8 Core 8 Thread LGA1151 $2920
1
ASUS ROG STRIX B360-F GAMINGASUS ROG STRIX B360-F GAMING $1050
1
Corsair Vengeance® LPX 32GB (2x16GB) DDR4 DRAM 2666MHz C16 Memory Kit - Red (CMK32GX4M2A2666C16R)Corsair Vengeance® LPX 32GB (2x16GB) DDR4 DRAM 2666MHz C16 Memory Kit - Red (CMK32GX4M2A2666C16R) $1220
1
Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GBSamsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB $839
1
Corsair Carbide Series® 88R MicroATX Mid-Tower CaseCorsair Carbide Series® 88R MicroATX Mid-Tower Case $305
1
In Win 103 Mid Tower ATX case (With 1 Fan) BlackIn Win 103 Mid Tower ATX case (With 1 Fan) Black $650
1
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDDWD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299
1
FSP Hydro GE 650W 80 PLUS Gold Full Modular PSUFSP Hydro GE 650W 80 PLUS Gold Full Modular PSU $799
1
Cooler Master Hyper 212 LED Turbo CPU CoolerCooler Master Hyper 212 LED Turbo CPU Cooler $318
1
ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 $78
2
GALAX GeForce GTX 1660 1 Click OC 6GB GDDR5GALAX GeForce GTX 1660 1 Click OC 6GB GDDR5 $1799

9700K配B360F仲要10K得GTX1660

開好多program...
落粒ryzen3600都夠啦

咁有咩建議

而家用緊ryzen 5 1600 成日行到死機

Btw你條list點得返黎
砌得到當你贏

我意思係隻88r放唔入atx板

10月10日：雙十消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

其實我真係唔識 上網亂砌

砌到
因為條list有2隻箱

咁的確Ryzen初代係問題多多嘅
又或者你d program 對ryzen optimize 好差

又或者直頭你部電腦有問題（cpu過熱，一開頭個批bios有bug，板有事，ram有事，ssd有事, 牛有事... Etc）先會行行下死機

其實你上面條list大體上都無乜問題，不過提醒返你9700 多核性能同1600唔會差太遠，你1600會爆usage 9700同樣可能會... 一係你加少少上埋9900k（建議認真考慮下）

另外如果圖像方面淨係玩lol就rx570都夠
（唔知你d program食唔食gpu ）

同埋如果你舊機用緊r5 1600
你d舊件都可以用得返（ram/ssd/hdd/gpu/case/psu）

基本上你換cpu（cooler睇情況）＋底板再加ram就得

但如果你要成部砌，唔爆得 budget就咁...

購物籃

Intel 8 Cores 8 Threads Core i7-9700 Coffee Lake (3.0GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 2590 提交
ASUS 華碩 TUF B365M-PLUS GAMING B365,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen1,M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 660 提交
ADATA 16GB Premier AD4U2666316G19-S DDR4 2666MHz (1x16GB) Ram
數量:
4
價錢: HK$ 485 提交
Kingston 1TB A2000 Series M.2 NVMe 3D NAND PCIe SSD 固態硬碟 SA2000M8/1000G
數量:
1
價錢: HK$ 840 提交
ANTEC NE650G NeoEco Gold AN-PS-NE-650G 650W 80Plus Gold 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 650 提交
MSI / 微星 GTX1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5 雙風扇顯示卡(DI-N1660V6)
數量:
1
價錢: HK$ 1850 提交
ANTEC/安鈦克 P8 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 ATX Tower Case (AN-CA-P8-GLASS)
數量:
1
價錢: HK$ 399 提交
Noctua 貓頭鷹NH-D15 CPU Fan
數量:
1
價錢: HK$ 630 提交
總數量: 11 總數: HK$ 9559

你話cpu長期高負荷，咁我幫你換左隻好少少嘅cooler，分分鐘你舊個部係過熱所以先死機

機箱本身跟3把風扇，應該夠散熱，你可以睇情況再後加（拆舊機d風扇都得）

睇你用途啦
如果你只係玩下lol 唔係點玩大作
1660夠晒有突

BTW AMD YES!

所以即刻帶返頭盔
解釋返清楚

你要多開可以諗下用3700x

係WOR 有兩隻箱

岩岩係大POST度跟左另一個巴打LIST
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$799

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (現貨)
價錢：$3,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

總計: $9,927

唔知係咪佢d program太冷門對ryzen optimize 唔好

樓豬話佢用1600用用下死機喎

以你用途黎講

應該要加ram，另外顯示卡如果無咩要求可以買返平少少

其他無意見

可以考慮換埋cpu cooler

你原本部機咩spec
有機會就咁買粒3700x換上去就得

ryzen 5 1600
gtx 1060 3gb
ddr4 8gb ram
prime b350m-a

但舊機應該仲要用所以唔考慮加野落去

Update bios

買多條8gb ram

直接落粒3700x
搞掂

3000蚊有找

幫樓主慳返筆

佢底板b350供電到3700x咩?